\subsection{Семинар <<Композиция>> (2 часа)}

\subsubsection*{Теория}

\tikzset{
  class/.style={
    rectangle,
    draw,
    minimum width=3cm,
    minimum height=1.2cm,
    align=center
  }
}


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=3cm]

% Класс Поезд
\node[class] (Train) {Поезд};

% Класс Вагон
\node[class, right=of Train] (Carriage) {Вагон};

% Связь композиции: Поезд -> Вагон
% Заполненный ромб у Поезда (композиция)
\draw[thick] (Train.east) -- ++(1cm,0) coordinate (mid);
\fill (Train.east) -- ++(0.3,0.2) -- ++(0,-0.4) -- cycle; % ромб
\draw[thick] (mid) -- (Carriage.west);

% Мультипликация
\node[above] at (mid) {1};
\node[above] at ($(Carriage.west)!0.5!(mid)$) {*};

\end{tikzpicture}
\end{center}

Композиция — это концепция, позволяющая моделировать отношения между классами в программе. Она представляет собой один из способов организации взаимодействия классов. Композиция позволяет создавать сложные типы, комбинируя объекты других типов. Это означает, что один класс («целое») может содержать экземпляр другого класса («часть») как своё поле.

Классы, содержащие объекты другxих классов, обычно называются \emph{композитами} (\emph{composites}), а классы, используемые для создания более сложных типов, называются \emph{компонентами} (\emph{components}).

Композиция позволяет повторно использовать код путём включения объектов других классов, избегая при этом наследования.

\textbf{Вопросы для подготовки к защите}

\begin{itemize}
\item Что такое композиция?
    \item Сравните композицию и наследование.
    \item Опишите достоинства и недостатки указания типов аргументов и результатов у функций.
\end{itemize}

В ходе выполнения используйте свойство инкапсуляции (даже если в формулировке 
задания это не учтено).

\subsubsection{Задача 1}

    \input{problem_composition_1}

\subsubsection{Задача 2}

    \input{problem_composition_2}

\subsubsection{Задача 3}

\begin{enumerate}
    \input{problem_composition_3}
\end{enumerate}