\subsection{Семинар <<Структуры данных в ООП-реализации>>  
(2 часа)}


В ходе работы решите 4 задачи. 
Предполагается, что пользователь класса не имеет права обращаться к свойствам напрямую 
(соблюдая принцип инкапсуляции), а должен использовать методы. 

Продемонстрируйте работоспособность всех методов (из задания) 
посредством создания запускаемых файлов, где осуществляется 
вызов методов для разных ситуаций 
(без ручного ввода, но с выводом результатов в консоль). 

Каждый класс должен сохраняться в отдельном исходном файле. 
Необходимо соблюдать все стандартные требования к качеству кода 
(отступы, именования переменных, классов, методов, 
проверка корректности входных данных).

Задания этого семинара предназначены для освоения не только ООП, но и структур данных, поэтому
требуется структуры формировать вручную без использования библиотечных вариантов.

Для сдачи работы будьте готовы пояснить или аналогично заданию модифицировать любую часть кода, а также ответить на вопросы:
\begin{enumerate}
    \item Что обозначает свойство наследования в парадигме ООП?
    \item Что обозначает свойство полиморфизма в парадигме ООП?
    \item Опишите реализацию наследования в Python
    \item Как создать конструктор в Python
    \item Как реализовать абстрактный класс в Python (и что это значит)
    \item Как реализовать абстрактные методы в Python (и что это значит)
    \item Опишите бинарное дерево
    \item Как вставить элемент в бинарное дерево
    \item Как найи элемент в бинарном дереве
    \item Опишите, что такое стек
    \item Опишите, что такое очередь
    \item Опишите двусвязный список
    \item Сравните стек, очередь и двусвязный список
\end{enumerate}

Если вы нашли в задачнике ошибки, опечатки и другие недостатки, то вы можете сделать pull-request. 

\textbf{Срок сдачи работы (начала сдачи):} через одно занятие после его выдачи. В последующие сроки оценка будет снижаться (при отсутствии оправдывающих документов).


\subsubsection{Задача 1 (дерево)} 

\input{problem_tree}

\subsubsection{Задача 2 (стек)}

\input{problem_stack}

\subsubsection{Задача 3 (двусвязный список)}

\input{problem_double_list}

\subsubsection{Задача 4 (очередь)}

\input{problem_queue}